【因航 x Expedia】經修哥訂票 乘客怒轟國泰責任外判

【因航 x Expedia】中介訂票貴客自理 乘客怒轟國泰責任外判

經中介訂機票近年蔚然成風，但國泰航空竟把責任一併推卸！市民李先生經網上中介Expedia購買台灣旅遊套票、選乘國泰航空，但前日(7日)出發赴機場途中遇上路面發生嚴重車禍，被困行車天橋逾句鐘，心急如焚下求助，竟淪「西瓜波」，遭國泰與中介拋來拋去。李怒轟國泰在過程中毫無意欲協助，更建議他另買新機票，不滿國泰未能保障消費者利益，與中介合作更形同外判服務責任。

上環干諾道中天橋前日上午約11時發生6車連環相撞意外，往灣仔方向交通全線封閉。李先生偕女友原定乘搭下午1時10分的國泰航班CX564往台北，由堅尼地城搭的士到香港站轉乘機場快綫，但不幸因意外被困行車天橋，逾句鐘僅移動一個車位距離，李兩度致電熱線向國泰求助，「天橋行唔到落去，但佢哋(國泰)冇了解發生咩事就話改唔到(推遲一班機)，總之只可以搵中介！」但Expedia又告知，中介系統於出發日3天內無權限作更改，着他們直接向國泰求助。

李之後再度致電國泰，職員一再重申不會提供任何協助，甚至建議他重新購票，又指求助只於中介非辦公時間才受理。李斥國泰未能為公司乘客提供協助，又質疑近年經網上中介訂票極為普遍，反問國泰是否一併把責任外判，狠斥安排不人性化、且無法保障消費者，「咁唔該你出條新聞稿，教育吓消費者，類似個案應該點做！」幸好，兩人終於中午12時半登上機鐵列車，又遇上航班延誤40分鐘，終能順利登機，但趕抵閘口時距起飛只剩10分鐘，「全程奔跑，地勤仲要話我哋『下次早啲！』全程冇任何協助，你不如一早講明閣下自理啦！」

國泰回應指，與旅行社及其他網上銷售平台一向緊密合作，如乘客經其他網上銷售平台訂購機票，因附有該平台銷售條款及細則限制，國泰一般會建議乘客先聯絡有關平台辦理票務更改手續。若乘客因特殊情況未能趕及乘搭原定航班，會盡量協助安排轉乘下一班航班，而國泰及國泰港龍每日共營運18至19班香港飛台北航班，因此定會協助乘客盡快再出發往當地，就事主今次經驗，國泰表示歉意並會檢視及改善處理過程。

旅遊業議會總幹事董耀中表示，若乘客使用網上銷售平台訂購機票，便要自行承擔風險，但若經旅行社訂購，由於旅行社與航空公司有緊密合作，可代為協調，盡力替乘客作出最佳安排。

消委會去年共接獲771宗涉及訂購機票的投訴，包括航空公司、旅行社及網上銷售平台訂票，前年為983宗，大前年為603宗。

因航

d港豬真係犯賤。

明知間野咁西就咪幫襯啦

由堅離地去香港站點解唔坐地鐵，佢真係離撚曬地。

？

旅議會係代表旅行社利益，梗係咁講啦

呢個case 如果直接向因航買飛，待遇會不一樣?

有冇買機票個啲保險先 印象中係包呢啲

咪畀錢中介

唔坐地鐵都有A10幾個站直插機場啦

攞住一兩喼野坐的士又話離地 痴撚線

冇買旅遊保險

經agent買啲飛一向都係要agent改㗎啦

唔屌expedia屌airline?

仲有自己交通問題機場去唔到機場叫旅遊保險賠啦

經agent買啲飛平所以terms唔包last minute改期

咁都可以入因航

要有得改有彈性就買貴飛啦

利申試過經expedia 買British airways london edinburg機票

改期都係搵expedia

冇就抵死啦 冇得怪人，怪自己不幸啦

on9旅客

有咩吊返expedia啦 垃圾

10分鐘先到gate應該唔好比佢上機
塞車關人乜事

又遇上航班延誤40分鐘，終能順利登機

睇到呢到唔知點解覺得好笑

咁絕情

「全程奔跑，地勤仲要話我哋『下次早啲！』全程冇任何協助，你不如一早講明閣下自理啦！」

佢仲要屌地勤 ，10分鐘正常應該唔俾佢上機。

絕？正常15分鐘前係deadline

要成機人等佢兩個喎

包容下啦
一年冇幾多日放監

間間航空公司都唔包去機場果段，個個都話塞車改下一班，對下一班d人好唔公平

咁都可以話因航 ? On9

有就有用？ 你有冇了解過dterms 呀 呢d塞車多數唔包 唔係架車飛唔到 係你去唔到 而且有其他路徑去到
讀多幾年書先啦
我試過起道中 火車得單軌 回程朝早有人自殺冇火車搭 同當地人一齊等左好耐先知有意外
搭的士又驚唔夠錢比去機場 穿洲過省太遠
最後只可以搭到火車公司shuttle 返去 但missed 內陸機同返香港 兩班機

1點起飛，11點係上環咁串？

上環干諾道中天橋前日上午約11時發生6車連環相撞意外，往灣仔方向交通全線封閉。

正，好鍾意呢種隱藏新聞

飛機唔等人呢句野講左幾廿年啦

佢都唔算過份，如果去到中環坐機場快線嘅話半個鐘到，仲過份既都有。
香港交通方便我自己都通常兩至三個鐘前已經到機場，其他國家機場遠啲嘅就再早少少。

一陣又吊因航唔懂甚麼是pr
第一，你俾錢中介
第二，但香港人遲到理由多多是常識

利申:服務業

咪係，俾你屌兩屌就掂，買貴飛嘅咪傻仔?
airline 同 agent 嘅合作模式都幾十年，有得嘈?
扮醒要平上網買就要識睇condition / term，
唔係就去搵旅行社，搵真人做，人地一張飛都係賺$50而已。

經呢次之後，應該大把人搵 agent 訂因航飛，有乜事就撻話我會搵報紙架啦！

香港人，再加上連登仔成人吊人唔識甚麼是PR，但又唔知香港人幾忍貪心

正如喺先達買完機之後上apple保養一樣咁on9....

咁又唔同，如果唔係鬼機Apple要保。

兩三個鐘頭前
咩年代啊
我十幾廿年前就會

有咩問題？
入去lounge坐下好快夠鐘啫。

入唔到或冇錢入既另計。

你呢啲人真係冇乜腦 留意左你好耐

咁都上到新聞
唔知頭唔知路，見到因航就盲屌

Ctrip 仲西

唔係幫CX. 但幫襯中介係咁啦 第一日買機票？

白粉報最鐘意受理因航d負面新聞
話之係咪因航錯 報左先算

做乜只屌因航唔屌中介？

你睇緊嘅係方向報。
總之係關於因航負面消息，都係因航嘅錯。

因為方向報

知你d 時間平又無用，可以隨便晒

吹咩
至少唔會慘到連一兩個鐘都晒唔起

好過有班港豬成日時間預到汶一汶，諗住玩到盡
結果一場塞車就搞掂佢哋，之後屌晒鬼屌上報

有A10唔坐

仲有

「香港國際機場的辦理登機手續會於航班預定離境時間前3小時開始服務以及起飛前1小時停止服務，登機閘口會於起飛前20分鐘關閉。」

你啲時間咁寶貴，記得祈禱就算塞車都唔好超過一至兩個鐘

我住東涌都會早兩個鐘頭
早到唔係必須,但有突發事上黎就多個保險

11:25機，10:00到機場

咪就係, 意外既野邊話得埋
有時個兩個鐘真係救返你個trip, 早少少出門口好辛苦咩

早兩個鐘或者個半鐘到機場是常識吧

李先生應該係窮撚黎, 遲到買個張機票都唔係好貴啫!

無錢又要遲到, 又要同條女去旅行! on99

其實個半鐘都有啲汶，如果咁岩個counter處理幾班機你就仆街。

佢哋覺得好精明架，1分鐘都唔蝕俾佢

傳媒都係利害 咁都講到因航唔止有錯 仲錯晒咁

你依家收睇緊嘅係方向日報

同一單交通意外有另一班印尼遊客都係趕飛機識得搵黑警協助離開呢兩條撚樣就剩係識等

飛台灣遇車禍如果有買旅保就唔會驚成咁， 唔講唔知以為佢地飛歐美非熱門線一日得一班機。 週末飛台灣驚成咁又預咁少時間睇死都無買旅保

港豬就係港豬

呢D都叫新聞先on9

因航喎
方向點會放過

嗰兩條撚樣咁就更加唔抵幫

事實就係你塞車遲到不嬲係閣下自理

堅尼地城就搭地鐵啦,明知平日朝早實塞車

早兩三個鐘到機場不嬲就常識嚟嘅
上面問咩年代嘅 係咪未搭過飛機

可能佢地連一小時前停checkin都唔知

去沖繩嗰個老母就更加on9添啦,你1045成功check in,用咗成45分鐘先到boarding gate?

1045 Check in 完仲要喺度Hea
1124先到boarding gate

以為自己塔緊巴士

有咩人咪有咩航空公司

張機票上面都有寫幾點要到boading gate 啦

自行負責啦

設計對白：
上面寫11:25，等我下行街shopping先，11:24上機啱啱好，我真係好精明

佢地只睇起飛時間

老母on9,佢老公更加on9。我懷疑佢地唔識睇英文

又係果d今時今日搭飛機使撚預早兩個鐘去機場咁on9
重好意思屌因航同expedia

因航係原罪
呢d有兩個臭錢嘅撚樣做乜都岩

你件寄倉行李上機都要時間。今時今日香港搞成咁因為周街都係依d港豬

因航原罪就緊咖啦,但唔代表嗰兩條on9無錯

第一個case，塞車塞咁耐唔對路就轉地鐵啦，跟本就唔關離唔離地事，係應變能力。
第二個case仲搞笑，有無link可以睇下佢d comments

喺我角度嚟講,離唔離地同應變能力都係同腦筋嘅問題有關

佢哋一係就直接坐的士去機場
一係就喺堅尼地城搭mtr去香港站轉機鐵
點會喺堅城坐的地士去香港站先再轉機鐵
On99咁

痴撚線，你塞車因航有咩責任？

經得expedia買嘅多數都係冇得改飛果啲平飛架啦，佢幫你改係人情，唔幫你改係道理。

意外係意料之外

Baby kingdom post

用過一次 Expedia 後，永不再用
依間真係垃圾中嘅 XO
間野賣完票收完錢，等於同客戶一切關系完結
有乜問題閣下自理，十問九唔應，仲有一就係玩鳩你
俾個連佢自已都知道﹐一定唔關事唔正確嘅航空公司部門電話俾你
打返轉頭屌柒佢，先講俾你聽一定唔關依個航空公司部門事
咁你俾個電話我做乜，正確唔知查緊
結果本人親自開車到航空公司，一到先好笑
個服務員笑鳩我，咁小事做乜要開車自已來攪，叫 Expedia 打個電話就得啦
無 Expedia 授權，佢地唔可以更改任何資料
最後小弟再打返電話俾間垃圾公司俾個正確電話佢地，跟住就係無了期將個波推來推去，再將個電話射來射去，我個電話打出打入，接到辣手
直到間航空公司服務員都頂唔順，打過去屌柒佢地快D俾個電話或FAX資料過來改
到依一刻大家咪以為問題解決左，實情係飛機飛到地中海半空，都無任何FAX或電話
咁我點?都上左機，不過係買另一張機場即時無特價票，一家四口，四張五萬幾銀
真心服左依間垃圾公司，事後仲可以無恥到打電話來問我做乜除消左張機票，個客服滿唔滿意，可以完全唔知發生過乜事
小弟都唔係佬粗，都好小係電話屌鳩人，但依次真係屌足五分幾鐘，直到個客服一家九代俾我屌哂，自已都頂唔順自已CUT線，

條on9 delete 佢d comment

如果呢單發生嘅唔係廚叉而係大柴會唔會上報

睇住班人趕頭趕命跑去閘口登機就想笑

人愈大愈遲去
呢世人第一次去旅行早兩個半鐘到機場
最近出trip早50-60mins到就算

唔係話啲時間好寶貴
係需唔需要既問題

【12:00 更新】上址交通恢復正常。

上午10時58分，上環干諾道中東行線近信德中心天橋位置，有8車連環相撞意外，包括的士、吊臂車及房車等。現場消息稱，事件中有4人受傷，當中1名寶馬司機被困。受事故影響，現場交通非常擠塞。

現場消息表示，頭車為載客的士在中線行駛，其間因應交通情況停下，後面的車輛亦相繼停下，惟其後的寶馬私家車及密斗貨車駛至。由讀者提供的短片可見，當時寶馬司機由中線抽頭往慢線時，遭駛至的密斗貨車如三文治般夾撞，密斗貨車撞及寶馬左車身，繼而擦撞石壆衝前，如打保齡球般衝回中線再撞至少2部私家車及1部的士，寶馬司機被困車廂。

由於意外後一度封路，交通擠塞，有接載旅客往機場之的士被塞在路中，該批趕搭下午1時航班的印尼旅客，惟有落車行，警員為他們截乘另一部的士趕赴機場。

有印尼遊客因要趕搭飛機，截乘的士離開。